%%% Hlavní soubor. Zde se definují základní parametry a odkazuje se na ostatní části. %%%

%% Verze pro jednostranný tisk:
% Okraje: levý 40mm, pravý 25mm, horní a dolní 25mm
% (ale pozor, LaTeX si sám přidává 1in)
\documentclass[12pt,a4paper]{report}
\setlength\textwidth{145mm}
\setlength\textheight{247mm}
\setlength\oddsidemargin{15mm}
\setlength\evensidemargin{15mm}
\setlength\topmargin{0mm}
\setlength\headsep{0mm}
\setlength\headheight{0mm}
% \openright zařídí, aby následující text začínal na pravé straně knihy
\let\openright=\clearpage


%%% Údaje o práci
\def\ToolName{Java Resolver }

% Název práce v jazyce práce (přesně podle zadání)
\def\NazevPrace{Analyzing Data Lineage in Database Frameworks}
% Jméno autora
\def\AutorPrace{Richard Eliáš}
% Rok odevzdání
\def\RokOdevzdani{2019}
% Název katedry nebo ústavu, kde byla práce oficiálně zadána
% (dle Organizační struktury MFF UK, případně plný název pracoviště mimo MFF)
\def\Katedra{Department of Distributed and Dependable Systems}
% Jedná se o katedru (department) nebo o ústav (institute)?
\def\TypPracoviste{Department}
% Vedoucí práce: Jméno a příjmení s~tituly
\def\Vedouci{RNDr. Pavel Parízek, Ph.D.}
% Pracoviště vedoucího (opět dle Organizační struktury MFF)
\def\KatedraVedouciho{Department of Distributed and Dependable Systems}
% Studijní program a obor
\def\StudijniProgram{Computer Science}
\def\StudijniObor{Artificial Inteligence}
% Nepovinné poděkování (vedoucímu práce, konzultantovi, tomu, kdo
% zapůjčil software, literaturu apod.)
\def\Podakovanie{%
  I would like to thank my brothers Marek and Erik,
  my mother and my father and all those who
  have always supported and moved me forward during my studies.

  I dedicate this thesis to my beautiful wife Anička,
  without the help of which I would not be able to
  master my studies.
}
% Abstrakt (doporučený rozsah cca 80-200 slov; nejedná se o zadání práce)
\def\Abstrakt{%
  Large information systems are typically implemented using frameworks and libraries.
  An important property of such systems is data lineage - the flow of data loaded
  from one system (e.g. database), through the program code, and back to another system.
  We implemented the \ToolName tool for data lineage analysis of Java programs based on
  the Symbolic analysis library for computing data lineage of
  simple Java applications. The library supports only JDBC and I/O APIs to identify
  the sources and sinks of data flow. We proposed some architecture changes
  to the library to make easily extensible by plugins that can add support for
  new data processing frameworks. We implemented such plugins for few
  frameworks with different approach for accessing the data,
  including Spring JDBC, MyBatis and Kafka.
  Our tests show that this approach works and can be usable in practice.
}
\def\AbstraktSK{%
  Informačné systémy často vo svojej implementácií využívajú už existujúce
  frameworky a knižnice. Dôležitou vlastnosťou takýchto systémov sú ich dátové toky.
  Dáta sú načítané zo zdrojového systému (napríklad databáze), pokračujú
  cez aplikačný kód a zapísané sú do ďalšieho, cieľového systému.
  Ako súčasť práce sme implementovali nástroj \ToolName schopný získavať
  dátové toky Java aplikácií. Program využíva existujúcu knižnicu
  Symbolic analysis library, ktorá je shopná počítať dátové toky jednoduchých
  Java aplikácií. Ako zdrojové a cieľové systémy však knižnica rozpoznáva
  iba JDBC a I/O API.
  V našom riešení sme navrhli zmenu architektúry knižnice, aby bola jednoducho
  rozšíriteľná pomocou pluginov, ktoré môžu pridať podporu pre nové frameworky.
  Tieto pluginy sme implementovali pre niekoľko frameworkov
  (Spring JDBC, MyBatis a Kafka). Naše testy ukazujú, že tento prístup
  môže byť v praxi využiteľný.
}
% 3 až 5 klíčových slov (doporučeno), každé uzavřeno ve složených závorkách
\def\KlicovaSlova{%
  data lineage, data flow visualization, static program analysis, Java frameworks
}


\usepackage{filecontents}
\begin{filecontents*}{\jobname.xmpdata}
  \Author{\AutorPrace}
  \Title{\NazevPrace}
  \Keywords{\KlicovaSlova}
  \Subject{\Abstrakt}
  \Publisher{Univerzita Karlova}
\end{filecontents*}

%% Vytváříme PDF/A-2u
\usepackage[a-2u]{pdfx}

\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}

%% Použité kódování znaků: obvykle latin2, cp1250 nebo utf8:
\usepackage[utf8]{inputenc}

%%% Další užitečné balíčky (jsou součástí běžných distribucí LaTeXu)
\usepackage{amsmath}        % rozšíření pro sazbu matematiky
\usepackage{amsfonts}       % matematické fonty
\usepackage{amsthm}         % sazba vět, definic apod.
\usepackage{bbding}         % balíček s nejrůznějšími symboly
			    % (čtverečky, hvězdičky, tužtičky, nůžtičky, ...)
\usepackage{bm}             % tučné symboly (příkaz \bm)
\usepackage{graphicx}       % vkládání obrázků
\usepackage{fancyvrb}       % vylepšené prostředí pro strojové písmo
\usepackage{indentfirst}    % zavede odsazení 1. odstavce kapitoly
\usepackage[numbers]{natbib}         % zajištuje možnost odkazovat na literaturu
			    % stylem AUTOR (ROK), resp. AUTOR [ČÍSLO]
\usepackage[nottoc]{tocbibind} % zajistí přidání seznamu literatury,
                            % obrázků a tabulek do obsahu
\usepackage{icomma}         % inteligetní čárka v matematickém módu
\usepackage{dcolumn}        % lepší zarovnání sloupců v tabulkách
\usepackage{booktabs}       % lepší vodorovné linky v tabulkách
\usepackage{paralist}       % lepší enumerate a itemize
\usepackage{float}

\usepackage{subcaption}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{cases}
\usepackage{tikz}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{xspace}

\usepackage[percent]{overpic}

\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{listings}
\renewcommand\lstlistingname{Listing}
\renewcommand\lstlistlistingname{List of Listings}
\usepackage{color}


%% Balíček hyperref, kterým jdou vyrábět klikací odkazy v PDF,
%% ale hlavně ho používáme k uložení metadat do PDF (včetně obsahu).
\hypersetup{unicode}
\hypersetup{breaklinks=true}
\hypersetup{urlcolor=blue}

%% Definice různých užitečných maker (viz popis uvnitř souboru)
\include{makra}

%% Titulní strana a různé povinné informační strany
\begin{document}
\include{titulka}

%%% Strana s automaticky generovaným obsahem bakalářské práce

\tableofcontents

%%% Jednotlivé kapitoly práce jsou pro přehlednost uloženy v samostatných souborech
\include{uvod}
\include{motivacia}
\include{frameworky}
\include{analyza}
\include{implementacia}
\include{program}
\include{vysledky}
\include{zaver}

%%% Seznam použité literatury
\include{literatura}

%%% Obrázky v bakalářské práci
%%% (pokud jich je malé množství, obvykle není třeba seznam uvádět)
\listoffigures

\lstlistoflistings
\addcontentsline{toc}{chapter}{List of Listings}


%%% Tabulky v bakalářské práci (opět nemusí být nutné uvádět)
%%% U matematických prací může být lepší přemístit seznam tabulek na začátek práce.
%\listoftables

%%% Přílohy k bakalářské práci, existují-li. Každá příloha musí být alespoň jednou
%%% odkazována z vlastního textu práce. Přílohy se číslují.
%%%
%%% Do tištěné verze se spíše hodí přílohy, které lze číst a prohlížet (dodatečné
%%% tabulky a grafy, různé textové doplňky, ukázky výstupů z počítačových programů,
%%% apod.). Do elektronické verze se hodí přílohy, které budou spíše používány
%%% v elektronické podobě než čteny (zdrojové kódy programů, datové soubory,
%%% interaktivní grafy apod.). Elektronické přílohy se nahrávají do SISu a lze
%%% je také do práce vložit na CD/DVD.
%\chapwithtoc{Prílohy}

\openright
\end{document}
